IELTS 考得好差，徵求建議 ...

本身英文廢物級 （CE D, AL E）
冇去過外國讀書/做野

讀完 U 以為自己英文唔差
點之，第一次裸考
Listening: 8
Reading: 7.5
Writing: 6
Speaking: 6.5
Overall: 7.0

L R 感覺睇運
W S 比預期低

感覺 W/S band 6 同 7 有大西洋咁 L 闊 ...
更何況本身自己係打算挑戰 ALL 7.5
依家 7 都變左打大佬咁難

依家考慮緊點 improve：
a）洗千零本報d online course （包改文、真人mock）
b）係 local 搵得教 W&S (10個鐘就 ＄5k，貴)

有冇其他好建議？

同龜SIR交流下

British council自己搞嘅one day course
有哂攞高分嘅應試技巧

重以為你考得嗰兩三分返黎

咁只要improve speaking 同 writing 味得

同樓主一樣

Reading咁簡單都攞唔到滿分

其實邊個叫你裸考啫

點祼考拎呢個分數

好諷刺，7.0邊撚到差
而家似串人多啲

who's he?

有睇過

我差到咁，唔覺得 1／2 days intensive course 有幫助

暫時打算用一個月去溫先

你再考黎做咩

未見過有人低過 5 分 ...

由此可見，條 band curve 好可能係 progressive 得好勁

一個 band 有天同地咁遠

講係咁講 （個個都係啦，廢話，香港絕大部份都係 L R 高分）

實際真係好難

我感覺 speaking 已經算唔錯
冇停冇諗直出，順
可能係 synonym 用得唔多
structure 唔夠 complex
vocab 小學級

我中學個陣都考過拎7，全校最差
未聽過人低過7
7其實真係裸考就有

wait, 乜野 9 先？

嘩得7分簡直係垃撚圾
我都未見過人低過8分
你得7分直情係唔岩讀書
唔洗重考啦
出黎做野啦智障

滿分係1題都唔可以錯 ...
8.5 錯 1題
我 8 錯 2-3 題

都唔算太差，所以我覺得係運氣問題
尤其是 T F NG

太耐冇考試，想試一次睇下自己去到邊
點知係中學生級

唔係串

overall 7.0 係完全冇意義
香港人考，大部分 L R 都 8 左右

好彩的話 LR 9 WS 6 都係 overall 7.5
但係真正 all band 7.0 係勁好L多

真心求教取全 7

冇留意點比分，以前考reading係滿分

CE D, UE E攞7仲想點？

你大學三年進步咗好多？

龜仔仲未上水嘅？

做左十年野啦

後悔冇出國讀書 ...

依家覺得 writing 有人教+狂操到 7.0
speaking 都唔知點先上到 ...
自操冇用
長期搵人 1 對1 又好大負擔

你勁囉
你勁囉
你勁囉

樓主出呢個post對好多人來講都似晒命

滿分 9 喎
7 只係 60％ ...
而且冇拉 curve ... 算係好公道
客觀上係證明到自己廢 （writing 6 )

出黎做野呢 ...
勁鍾意睇英美劇呢 ...
真係會進步左

晒命
你去其他 forum 睇下
大 L 把是但考都 7（overall 8）

個問題係唔知自己衰乜
唔知點提升。。。

writing得6 你唔駛讀上去啦

其他表現唔錯

其實你考嚟做咩？？移民/讀書嘅話其實依個分數都差唔多夠用

你個60%點計出嚟

你英文本身係勁都唔會CE D UE E啦

如果淨係睇英美劇但係冇乜點寫同講又點會變勁好多呢？

認真答你，writing用香港人慣用嘅寫作風格係好易攞6，多啲睇下英文報紙啲專欄文章

呢鋪係用盡生命都要上 7
所以唔會諗放棄

writing 冇 6.5 其實好唔甘心
即係連 －6 拎 7 嘅機會都冇

見標一定至少要 8777 ...

依家覺得太難啦 ...
考多幾次等運到係一定唔 work

自我感覺良好 => 失敗係抵死！

所以 writing 垃圾 6 分囉

老土d 講 writing其實睇多d範文

改變個種港式英文寫法 唔好用考ue個套

7 唔難達到

我都係唔算考得好
因為weighting 先算高
reading/listening 9/8.5
但writing 同speaking 係6.5/7
writing d vocabulary 好少，成日中文諗到但英文諗唔到果隻字
speaking 仲要feel 到個鬼佬係鬆手比
明明我講野疾下疾下咁
兩星期後去exchange 唔知點算
overall 7.5 meeting到hku average la, 但身邊d fd 有幾個8.5/8, 次次present 都係靠佢地carry, 覺得有少少自卑

依家移民標準去到咁高？
依個分數連native speaker都未必拎到

我好多年前有啲英文唔錯嘅中學同學考咗幾次先有writing 7，講緊嘅係其他components first take已經有8或以上

7都叫差

所以 writing 垃圾 6 分囉

speaking 真心係睇返黎
我睇劇係會練下對白
例：聽到 "you gotta do what you have to do" 覺得幾有用
真係會沖沖下涼當做戲咁練
跟住平時有機會就用

所以 U present 時真係唔駛睇紙仔腦順直出

依家先後悔幾十年人冇好好讀英文 ...

覺得overall grade參考作用唔太大

牛劍都係要求 overall 7.0/7.5

加一個小小既附加條件(全部卷要7.0 up) 呢個先死

我睇完 cambridge ielts model eassy
根本我唔會寫得出咁樣嘅文章
自己冇料之外，40分鐘寫 250 字重要咁靚仔係好難
（我寫左200 + 300字，收卷果時數，浪費左d 時間，因為太淆底）

以前阿sir講 writing個 grade先係ielts個overall grade

樓上重話我晒命

根本好多人都考到 7 +（非overall）

我估佢咁係 filter 左 一大半人 （包括我）

是但一個印度人去考都已經 8+ 8+ 7 8
真係大把，多都我以為拎 6.5 都唔算難
點知

世界好大

我問身邊考過嘅人，個個都話好難
但個個都 7 到

DLLM，我就得個柒

得7分咋？死廢柴

我未見過人低過7.5分，你第一個

不能認同更多

所以依家覺得考到 7 嘅人
真係神級（係我心目中）

咁都破到你處

我同樓主啲分完全一樣
仲有半年想考好啲
求教

5.0扮乜撚野7

其實speaking只要你講得順同佢有來有往就會7以上 考官鬆手8.0都試過
唔使好刻意賣弄你既vocab/structure
我考兩次都係咁
writing就真係飄忽同要好賣弄

屌
我8.5/8.5/6.0/5.5
overall 7.0
利申2014考

冇所謂

你當我 5 想上 7
有冇咩建議？

加埋晒

我已經好順 ... err 都冇
但係我覺得佢唔鐘意我d 答案（內容應該唔計分）

佢問我 搵多d 錢係咪會開心d
我答：都唔係嘅，錢係應該人基本需要，但錢多煩惱多，之後講中化野、例子 ...
跟住佢聽完比個 質疑樣我。。。

可能下似順佢意鳩吹會好d

求教，之後 writing 點上 7？

writing 邊度有範文睇, 過兩日考

我task 1 寫唔晒都writing 7 樓主檢討下

IELTS CAMBRIDGE 1-11
google pdf

有 6 7 8 9 分參考答案

咁又真係幾差吓

😆

垃圾

下 乜ielts唔係低過9就已經係弱智咩
樓主你無得救架喇 搵過個腦啦

點檢討呢？

都唔知衰乜

我都有跟人地d structure 寫足 13 句 structure
d point 都係好貼題。。。

頂佢個肺 7舊水 買5-13返黎做佢比D 5.5-7.0 writing sample answer我
個pdf入面有曬7-9分?
求link, 因為google真係好多pdf

建議你自己 post 篇文出黎 比大家執下

同求指點

利伸ielts 8.5 , 低分

裸考一定無
作文個模式同al, CE 有段距離

咁可能我記錯

因為最近睇左好多pdf

google band 9 essay 都有好多啦

例：
快眼睇落好似 “我都得啦”
實際係好難

grad左出黎做野幾年7.5真係standard黎.
7係正常

同你一樣
岩岩u grad
Writing 同oral 都得6

覺得再上都幾有難度

但係你係想移民所以要7？

尻考都6.5啦 考完到倒個requirement咪算

當年grad裸考都係7

作用不大
上網大把人鳩吹亂點

我想跟真人學野多d

我覺得個Writing 同Speaking 好緊要
呢2份要做下
反而Listening reading 就真係睇你本身功力

走難啫

依家就係唔到！

all band 7

我反而覺得 L R 操就會高分（你操晒 1－13 冇可能冇7.5）
W S 先係睇本身功力

Speaking 我果陣7.5
我做法係考前飲少少酒
我high high地講英文會順啲自然啲

我同你一樣我又諗住咁做

服

證明你本身好撚勁

睇多啲英國劇同片 啲野會入左腦
不過要醉醉地先講得出口

講左 4 版都冇可用建議 ...

煲左10幾年美劇由睇中文字幕到英文字幕到而家唔使字幕明到7成， 其實好多野入咗腦，但真係要靠少少酒谷上面，多謝你話我知原來真係有飲少少酒先出戰

Speaking 建議係飲酒
Writing 我覺得你係咁睇範文應該會高分，你低分似係內容問題寫錯野多過英文水平

唔得

我發現其中一個問題
行文好似只可以用 英式 或 美式
咁呢樣已經考起我。。。

例：
用開 cheque, grey, queue ... etc
就唔可以用 garbage, candy, diaper ,TV

都唔知你係咪假膠想人讚你叻叻豬定點
writing 果part 睇多啲報紙文章囉
project syndicate幫到你
speaking 就自己對鏡9up 形容下你今日自己過成點囉
listening 同 reading 自己做下卷啦 mock 冇8分就死撚左佢啦

我覺得ielts易考過dse
ielts 7.5
dse level 4

Writing appeal la, 香港跟本亂鳩咁改.

利伸: appeal成功.

假膠好好笑

垃圾writing留名
考咗好多次就係衰writing
其他穩定有8-9
writing點寫都係得5.5-6.5
要考到7先過骨呀

（你睇返上面有幾多人考得比我好先啦）

好多人話睇報紙最冇用
一來悶
二來不一定好，話因為考試模式問題

我最唔想睇報紙

聽日開始睇 project syndicate thx

另外speaking又係好睇marker, 不過扮鬼佬個種speaking style, 同埋要用多d linker, sentence structure 同vocabularay 要刻意小小咁俾多d變化, 留意question用返岩tense變化. 答案反而唔太重要, 主要係考英文, 一般都可以拎到7. 當然遇到個仆街marker就無野講.

我覺得 6 分 appeal 只係浪費時間（10 weeks）
點會上到一個 band
6.5 我就博啦

不過唔好飲太多同飲啤酒
頭盔: 我有用唔知你有冇用架 唔好信囇我

香港writing 亂改多d, 未必真係你垃圾. 我本來以為自己垃圾, 但唔信邪appeal一次得左.

樓上班hihi 成日話人吹水

你睇下：“一般都可以拎到7”

咁ielts係英國野 所以我先建議你睇英國劇片
好多有質素嘅劇嘅對白都好正規
Speaking 會有幫助囉

appeal 緊，亦都報咗下次考試，真係好灰
有冇咩建議可以俾吓小弟
有時見到個成績真係想喊

真心, 係好晒時間, 但俾香港班marker鳩改, 你考多幾次都係鳩改, 你跟本唔可以唔appeal.

利伸: up到一個band, 6變7.

升半定升1band？

anyway，我 6.0 + 6.5
係唔可能兩科都 appeal 到 7 ...

Listening 同reading都要睇運就收收皮啦

香港marker 死全家
第1 次考speaking 勁fluent 同講咗都幾附野
又有用下深字
最後得6

第2 次考講得好揀差
試過dead air 幾秒
心諗仆得街，結果有6.5

講真正常8 大學生去考點都有7 分

一種連登仔fg40k up 既概念

咁我係弱雞

listening 8 錯左 4－5 題
reading 7.5 錯左 4 題
係錯得多
但係已經達標

所以唔擔心呢兩科

btw，香港考係睇場地 speaker 位置
外國印巴中東係 headphone ...

算數LA你, 外國一般討論都認為speaking其實係IELTS最易考個份, 不過香港西marker多, 你吹佢唔漲者.

利伸: IELTS得7既廢物

印歐澳：native English speaker
梗係易啦！

我上次考我前一個係鬼添（考生，唔係考官）
佢就易過食生菜

香港唔係丫嘛 ...

我一直以為酒店d 考官係每次都係外國請返黎

Writing嘅話你可以參考下ielts Simon啲範文 佢個結構好簡單但睇得好舒服 睇得多就會get到應該點寫

利申 淨係睇佢啲文自己冇落手寫過 個半月由6上7

正想講，香港根本好廢！

人地 computer-based 好似 7 日有結果
香港重要 13日
所以要再考就要等成個月 ...
即係一年得12次機會。。。

廣州都已經電腦考啦

呢個已經睇緊 thx

但係。。。

如果你 appeal 成功 而 下次考更差
佢好似係計最新果次喎 。。。

我報大學佢有cert偏好就應該冇問題（掛？

偏號*

咁更加有動力啦

講起報大學重灰
之前個 bachelor 3.1 gpa 以為ok啦

依家報 master 先知出事，外面好多間都 3.5 先考慮
重要講明 last 2 years 3.5+ GPA

非理科好難 3.5 （同時怪自己冇努力讀書。。。）

appeal 好似有可以變低?
一次過appeal 4份?

抵你得6.5 又中又英咁覆
一係全英覆 習撚慣左
到你說話同作文寫番出黎就垃鳩圾啦

攞9嗰啲冇tick到，之前check過ielts唔會變低的

所以一定要上 7

（老實講，上到 7 都唔一定得，依家只係入門第一關，後面重有幾關）

係, APPEAL可以變低.

另外你可以揀appeal 邊個sections. 唔一定全部.

好似鬼考會好D ?

本身想入黎屌9扮撚哂野 撚9巴絲
睇睇下又唔似假膠

呢個好笑

多謝你帶d 笑容比我

好似唔係 我上次好似漏空左題都9分到 但佢啲reading啲題目聽聞睇彩數 一時難到睇唔明啲專有名詞 一時當睇花生報紙咁 反而writing就好撚煩 我覺得寫得ok先得個7 speaking呢個section都可以9up下博下高分

你想移民澳洲? 而家收緊wor, 全7 +10分. 不過見expret講另一個試易好多. 而且用AI俾分, 無IELTS咁主觀.

鬼都有分好多種. 同埋就算鬼, 一日IN 10-20個, 你真係集中精神到唔會鳩?

唯一好處係有recoder, 有乜都可以appeal.

academic 可以錯得多過 general

我考 GT (得左都要考埋 A ... 但 G 都未掂)

GT reading 8其實好勁. 雖然GT reading易好q多, 但只可以錯1-2題. academic 錯幾題都有8, 雖然份paper 真係難好多.

全世界都收緊
全部都要 7777
（澳洲 由 60 變70 都唔一定收 ...）

因為印巴、嬴國勁多輸出
香港試場都有過半嬴國人。。。

依家土耳其都出事，又多左人

所以只會越黎越高

我估過多幾年
會去到 8.5 7.5 7.5 7.5 ...

有個frd DSE考垃圾 但屋企有錢就去英國讀書 最後IELTS要6先去得 考左3次先pass

其實無關係.

A 同G 只係差writing 同rading. 但其實A份writing都係差part A寫信定做chart summary. reading A難但條curve低好多.

如果你只係想移民澳洲, 不如直考A, 係Canada西先要局考G.

我依家自己做 gt 同 a 都係一樣 band ...
GT reading 8-9 真係好睇運氣 ...
d 人唔信唔知有冇考過

5年前裸考7.5 留名

之前讀U個時幫人補過IELTS，整咗啲writing notes
留tg我send俾你

你啱
所以我係想去 8777
搏唔到先去 6666

無收緊
係d 申請人多左好多
即係勁過你，比你高分嘅人多左好多
440+ 先有得排隊。。。

咁渣？
我未考都拎滿分啦

所以都會考埋 a
低分都博讀 master ...

但係我見好多都唔收
GPA 唔夠 3.5
問左好多間都話你幾勁唔會考慮 ... （留比local）

依家先發現香港 d master 係亂咁收人 ...
好多都俾錢就讀得

外國反而好多都唔易入

渣ga
建議重刷首抽做洋腸

咁都要先成為外國公民先有得重刷做洋腸嫁 ...

一直都係講緊重刷嘛

因為香港分taugh master同mphil, 前者係易入, 後者要做research = 外國master)

去外國讀diploma 再找工/上master 會易d.

一講移民就引晒D垃圾五毛入黎.

外國都係有分
但兩者都係難，除非野雞

另外去讀 dip 係唔會批到 visa（因為不合理）

睇左三頁, 你聽d人9up啦, 根本要Writing考到7以上唔係要英文好, 係要你跟住IELTS個套無聊評分標準寫, 個試唔係移民或者讀書咪鬼晒錢考啦, 英文好唔好唔洗搵張紙證明架喎

我依家睇左 marking scheme 同好多 strategies

係，要跟佢套規則玩，但係跟住玩都唔掂果下先感到失敗

唔好再講移民讀書果d 無畏野啦（又五毛）
冇人會咁on9

睇國家la, 不過讀書轉移民算係最穩陣個隻. 呢幾年因為太多人移民, 單靠IELTS己經唔夠.

支那人又可以屈學歷, 佢地又夠膽用假cert, 假offer. 香港人移民係越黎越難.

終於出現啦！！！！！！！！！！！！
overall 8.5
即係至少都 9 8.5 8 8
神人級。。。
出過國留學等等吧?

所以我根本唔知點先 improve 到 W S ...

裸考嚟講你writing 都幾差

係好撚差。。。
估唔到咁撚差
差到接受唔到

6年前係香港考 有溫書 9 7 6.5 6.5
3年前係英國鳩考 完全冇溫書 writing同speaking完全hea考 都有8.5 7 6.5 6.5

香港marker食屎

前兩次都係academic
黎緊都會為左移民考General 都係要all band 7

渣架

其實又未算好差嘅
利申：考過兩次overall 7.5，R L都試過9分

Academic writing 會唔會考寫信?

Writing 可以背
Oral 冇得醫

求writing notes, 過兩日考

Hku冇得傾
就算坐埋一齊 一考ielts即刻見真章
廢鳩學校 就算俾盡你英中又好乜鳩都好 大部分都係7.5
但名校嗰班求撚其都8.5 9

writing 真係想寫好D, 有咩解救

我都就快考，唔該絲打！！

認真答你，考多幾次
我考咗兩次，兩次overall都同分
但係啲細分全部都唔同曬
Speaking直頭跌咗成個band
所以係睇彩數
當然都要操練吓

最低好似4

雖然人人目標唔同
但睇到上面全部7以上真係無地自容⋯⋯
就黎考⋯⋯aim 6.5 only
廢jer中中出身dse3係咪玩完，操緊卷但完全唔覺得易過dse

樓主呢啲人現實應該無咩朋友
要靠專登踩低自己
擺上網博人話自己勁
做左十年野個人都咁on9
直接死左去算啦

你以為 6/9 睇落唔差
冇人IELTS 1 2 3 4 分嫁

又唔追POST
WRITING 同 SPEAKING 先係實力表現
咁 6 算乜野

你繼續活係你嘅世界啦

連登仔係玻璃心，我三大文科grad writing speaking 兩科7真係唔敢拎出黎講，6真係屎撚到仆街

佢地個世界就係咁撚窄，永遠由自己身處既低位出發，樓主有自知之明一定會有進步，呢班廢柴呢一世都應該淨係識上連登屌人晒命

有冇諗過你得一項8
其實根本你個人就係垃圾

我都想要 就考

ielts 7 好易

全7 好難

最誇張個個 ielts 8 都全7唔到

konglish鬼佬聽到耳都側埋
反而強国style會好d

其實都係練多啲

Thanks

咪扮撚曬野show off
外國讀大學門檻係5.5-6分 畢埋業政府當你至少係6分左右既級數
6分已經達到澳洲既移民門檻其他國家我唔知
好多出國讀完兩三年番黎既都係6-6.5

我都想要 麻煩你

樓主你要考幾多先夠？
除非你用黎考政府工或者乜野，如果本身係勁既根本唔需要用呢啲分黎證明啲乜，你speaking 俾你滿分又點，你是但搵個留學生同你用英文對搭咪又係柒頭一個

未考過。。。
但係有啲地方Exchange /移民都要全部卷有6.5 / 7?

做過啲試題，感覺好難

利申：英文差

Some of the graduate studies programs require ALL BAND 6.5 ...

then you don't know enough about immigration.
peculiarly point system.

between

無啦啦講粗口
精神分裂？

An all band 7.0 will get you more points than all band 6.0 for immigration purpose.
This difference is GIGANTIC.

You may book a flight ticket to CA/AUS with an all band 8.0/7.5.

Thank you so much

真心
當年U grad比人叫去考
裸考拎8.0
先發覺自己英文原來算好勁

但明明到而家都未係好記得啲Grammar

講真, L R 呢兩份最易8.5 - 9 , 特別 listening直頭慢到唔知點, 點解你會話7.5係過關

得閒睇多啲書，聽多啲英文，平時youtube較1.25/1.5 就基本上係呢個分

Speaking 最緊要自然，vocab果啲就晒氣啦，當傾計咁就ok，平時沖涼果陣9up下英文，自言自語咁 (利申：7.5）

Writing就我都低分 can’t help

Because of a band 7.5 (or above) in Reading worths higher points with band 7.0 in Speaking and Writing at the same time.

LRWS
6666 <<< no chance
8777 <<< minimum competitive
8.5 7.5 7.5 7.5 <<< maximum score

Thus Listening and Reading are not my concern.

Speaking Marking Scheme:
Lexical Resource
Band 7: uses vocabulary resource flexibly to discuss a variety of topics
Band 8: uses a wide vocabulary resource readily and flexibly to convey precise meaning

唔係好明你想講乜

你咪撚on9啦 以家係話緊你個分唔錯而唔係同你討論緊外國定本地畢業既人ielts拎到幾多分

Reading 7.0 with Speaking && Writing 7.0 = 25 points
Reading 7.5 with Speaking && Writing 7.0 = 25 points

Reading 7.5 with Speaking && Writing 7.5 = 50 points

get it?

外國讀大學門檻係5.5-6分 畢埋業政府當你至少係6分左右既級數
睇圖

6分已經達到澳洲既移民門檻其他國家我唔知
then you don't know enough about immigration.
peculiarly point system.

好多出國讀完兩三年番黎既都係6-6.5
睇圖

9977表示真係好難提醒speaking writing

提升

我當年裸考speaking 7.5，依家唔知

我一直以黎都有用英文自言自語嘅習慣

啲分點計？如果9 9 7 7呢

6 points more than 8777.
50 points more than 6666.
Doesn't really matter if you are not decided to move ...

巴打係咪做IT 見你打"&&"

if ($i == $it_dog xor $u === $it_dog) {
printf ("We both look like poor hihi IT dog");
}

可唔可share埋比我 好想一take過有7，好驚writing

唔該巴打

Thank you

串嘴，樓主有咩學英文心得

想拎高分為咩

IELTS代表唔到啲咩 我IELTS7.5, DSE 4.我中五個時考個英文啊sir係操學生作文個啲人，咁比佢執下，就去左考咁就8, 7.5, 7.5, 7
結論係writing好重要

有咩心得呀？！

咪細個唔努力讀書囉！DLGH

大個你就知代表到d 乜嫁啦

買本exercise做下就得
做完一次去考9 9 7 7

有冇巴絲聽日考

有冇諗過係dse 代表唔到啲咩

利申dse 4 ielts 7.5

ielts 7.5 英文會有幾好啊

Example:

The charts below shows the reasons why people travel to work by bicycle or by car. Summarise the information by selecting and reporting the main features, and make comparisons where relevant.

My answer:

The two pie charts illustrate the reasons why people go to work by bike or by automobile respectively. Relevant numbers are shown in percentage and there are five reasons in each of the charts.

In the chart regarding reasons for cycling to work, health and fitness as well as less pollution are the two main causes which occupy thirty percent in the chart respectively. No parking problems, no costs and faster than driving each comprise around twenty to fifteen percent. Turning to the other chart regarding reasons for driving to work, we can see that as many as forty percent of the respondents go to work by car for comfort, and that twenty-one percent of them do so because of distance to work. Faster than cycling, need to carry things to work and safer than cycling are the remaining reasons which comprise around eleven to fourteen percent each.

In comparison, I would reckon that the main reasons for people cycling to work are about the well being of their bodies and the environment, while the top concern of people driving to work is whether they are comfortable or not. Speed is not a significant concern as it only accounts for less than fifteen percent in both the two charts.

209 words

好廢

IELTS得writing同speaking叫做有得操下

當然叻既人係唔洗操

但英文普通既操下都過7

Listening既話，日日係大學用英文上堂浸都浸到

Thanks for your rating

查過一兩次

個人覺得，作文既結構同唔好離題，依兩點都做到，paraphrasing都勉勉強強

可惜自己英文底差，成日要思考sentence structure，驚用左chinglish，搞到要用好多時間

明白

佢 15 分鐘寫到咁都係 6.5

用左20分鐘

Task 2 is 250 words and Task 1 is 150 words so you need to spend more time on Writing Task 2. We recommend 20 minutes for Task 1 and 40 minutes for Task 2.

You are not going to leave 5 mins to check the content?

最多剩一兩分鐘...

Nowadays food has become easier to prepare. Has this change improved the way people live?

Give reasons for your answer using your own ideas and experience.

-----------------

We can find it easier to prepare food nowadays. This has certainly improved the way people live, but this has also brought a few problems to us.

Since it is less difficult to prepare food, a lot of us which are laymen in cooking can get into the kitchen and enjoy cooking our own food at ease. For example, there are some kinds of frozen meats that we can cook without defrosting. For another example, recently there has been a new species of vegetable grown under an advanced genetic modification program which is completely free from any bacteria. It means that they are safe to eat without cooking. As many people always need to concentrate on works or studies, they have no time to learn cooking at all. The invention of food which can be prepared easily is definitely good news to this kind of people.

Besides, the easy preparation also means a shorter process. This helps us to save time for other more important businesses. For an instance, a student who has to spend most of his or her time on revision will presumably appreciate the shorter cooking process. For another instance, a scientist who has a lot of researches to do will also like to save some time from cooking. I am pretty sure that these people will prefer buying food which can be prepared easily when they come to cook.

Despite the advantages mentioned above, the easy-cooking food has generated a few problems. First, such kind of food is usually unhealthy because a lot of chemicals have been added to the food during production. Second, the manufacturing process of such food which involves using different kinds of artificial substances often results in heavy pollution.

In conclusion, I think the fact that food has become easier to prepare can help people to enjoy cooking and save time. This kind of food can also be harmful to our health as well as the environment, though.

326 words

your own ideas and experience

Task Achievement ...

去書局買一本叫 英文文法一本通 嘅天書 小學中學大學都識用 細個自己用 大個幫人補英文都係用佢

死，無留意

唔緊要，重有5分鐘收卷

拿拿臨改晒 us, student, sciencist 做自己

不過一個鐘做兩個tasks真係有啲tight，要再訓練下

今次無google，用左38分鐘。不過無用到experience，其實無需要既話，唔一定要用？

We are becoming increasingly dependent on computers. They are used in business, hospitals, crime detection and even to fly planes. What things will they be used in the future? Is this dependence on computers a good thing or should we be more suspicious of their benefits?

Give reasons for your answer and include any relevant examples from your own knowledge or experience.

---------------------

People have been more dependent on computers nowadays. Computers have been widely used in possibly all areas in our society, including trade, medical treatment, crime investigation and aviation. In this essay, I will discuss further application of computers in the future, as well as the pros and cons of depending on computers.

As mentioned above, the use of computer has possibly penetrated all areas in our society. Therefore, the further application of the machine that I am going to suggest belongs to something futuristic. My suggestion is using computers in sexual activities. With the rapid advancement of artificial intelligence, a sex robot which serves human on the bed will probably be invented in the future. By the precise calculation operated by computers, this imaginary sex robot will be able to provide the best sex to human.

Regarding the dependence on computers, I think the benefits are that the machine can always provide accurate calculation results at high speed. This can help us to get the most desirable results and save us a lot of time and effort. On the contrary, over-dependence on computers can nullify our intelligence because we are not used to think anymore. Once the computers break down or the power is cut, we may find ourselves in a desperate situation because all the things that we are used to do with computers are stuck. In this connection, while extensive and frequent use of computers cannot be avoided in the modern society, we should keep training our intelligence and skills from time to time as a preparation for emergency.

In conclusion, I think that sex can be a possible area to be computerized in the future. The use of computers can enhance efficiency and accuracy, but over-dependence on the machine can pose a potential risk if we do not maintain our intelligence and skills.

306 words

Thanks

另外，我唔記得 paraphrase the word depend with rely

Reading 同writing 算係咁，真心唔錯。listening 其實目的就係為左送分比你(我認為)。

Speaking就要分享下我自己經歷(並不代表本台立場)

中學係英國讀所以考嘅時候要去人地學校考，咁去到人地學校唔係好識路就求其搵左個職員問考埸咩方向，之後佢就話佢都順路，帶埋我去。咁沿路我地有講有笑，之後佢帶左我去考場，嗰日第一様嘢考listening...

直至下午考speaking，我又見到佢，咁未到指定時間，隔黎左右都係其他國家嘅人圍內用自己嘅語言傾計，就走左去同個職員打聲招呼，直至指定時間，我就入一間房排隊考speaking，就bye 左佢，點知排到我入房個陣，原來條友係British council 職員 我一入到去已經想”son of a “佢，不過比佢叫停左，因為係錄音中，我最後連自己嗰題目都冇講，不過同條友傾左勁耐

最後speaking 係8.5，評語話因為我嚴重離題(根本冇講過)，同埋好似講左一兩句粗口

感覺其實speaking真係冇乜技巧好講，佢地個最終目標只係希望你可以維持一個英文對話，我雖然係算係離題+講粗口，但係足以証明我可以進行好基嘅對話交流。
(我認為)同中文dse oral唔同，ielts嘅一對一(加埋上面嘅最終目標)其實應該係想你同個考官就自己嘅題目展開一個基本對話，雖然唔係官方攞分準則，不過8.5都係一個唔錯嘅分

不過，又可以話係我好彩，加上係英國讀左好耐，求其傾個計已經好普通

好基本，唔係好基

呢篇應該7左右

grammer可以再小心啲就好啲

Thanks for your comment

又寫左一篇，都係無google，用左38分鐘

-------------------------

Compare the advantages and disadvantages of three of the following as media for communicating information. State which three you consider the most effective.

Comic
Books
Radio
Television
Film
Theater

Give reasons for your answer and include any relevant examples from your own knowledge or experience.

-------------------------

Books, radio and television are common media for communicating information. I will make comparison between them to find out their pros and cons.

Comparing to the other two media, books are the oldest mean of communication in our history. The advantages of books include the facts that they do not need electricity, and that they can convey complicated ideas which can only be expressed in words of considerable length. The disadvantages are that they lack instantaneity and could not provide motion messages.

Radio can achieve instantaneity and can manage to convey complicated ideas through speaking. The machine is inexpensive and easy to use. However, the crucial problem is that radio cannot show any picture. This has significantly limited the function of radio as a communication tool.

Television not only has the advantages of radio which are instantaneity and conveying complicated ideas through speaking, but also can show motion images which cannot be shown by the other two media. The machine is generally affordable and basically easy to use for most people. The only problem is that motion images usually get all the attention from audience. This has more or less crippled the television’s function of conveying complicated ideas because audience just do not pay much attention to speaking.

All the three media mentioned above are better than comic, film and theater for communicating information. Comic can provide fun but is usually not a proper mean to convey complicated ideas and deep thoughts. Film and theater can show motion but lack instantaneity. For example, they cannot report emergency news which just happened minutes ago.

263 words

2次裸考 writing都7.5

感覺用多d phase同用靚d既vocab就得
句字簡潔d

"from your own knowledge"

算唔算 tautology?

Did you use the word eager as a verb

How about disseminating information